\par Рассмотрим два тела одинаковой формы, одно из которых в несколько раз больше другого. Понятно, что оба этих тела можно описать одним параметром, который отвечает за их размер и имеет размерность длины. Такую  величину называют характерной длиной или характерным линейным размером. Так, для кубика в качестве характерной длины можно взять, например, длину ребра, а можно длину главной диагонали. И то, и другое, однозначно определит фигуру.

\par Пускай мы выбрали некоторый параметр $l$. И объём, и площадь тела выражаются через него (фигура задана однозначно). Объём измеряется в $\text{м}^3$, значит он должен быть пропорционален третьей степени характерной длины. Аналогичным образом площадь пропорциональна второй степени $l$. Подчеркнём, что коэффициент в этой зависимости свой для каждого выбора параметра $l$. Так, если в качестве характерной длины кубика взять длину его ребра, коэффициент будет равен $1$, а если половину длины ребра то $8$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5, thick]
	\pgfmathsetseed{2}	
	\draw[ball color = black, opacity = 0.2, draw = black]
		plot [smooth cycle, samples=15,domain={1:10}]
				(\x*360/10+20*rnd:2+1*rnd);
	\draw [<->] (-3, -2.65) to node [midway, left] {$l$}  ++ (0, 5);
	\draw [->] (4, 0) to node [midway, align = center] 
			{Удвоение\\ размеров} ++ (3, 0);
	\begin{scope}[shift={(15,0)}, scale = 2]
	\pgfmathsetseed{2}	
	\draw[ball color = black, opacity = 0.2, draw = black]
		plot [smooth cycle, samples=15,domain={1:10}]
				(\x*360/10+20*rnd:2+1*rnd);
	\draw [<->] (-3, -2.65) to node [midway, left] {$2l$}  ++ (0, 5);
	\end{scope}
\end{tikzpicture}
\captionof{figure}{Изменение тела при удвоении характерной длины.}
\end{center}

\par Перейдём к решению задачи. Раз объём новых коробок в $8$ раз меньше объёма старых. Объём пропорционален кубу характерной длины, значит сама длина, изменилась в $2$ раза. То есть характерный размер новой коробки в $2$ раза меньше характерного размера старой. Поэтому площадь материала, необходимого для изготовления новой коробки, уменьшилась в $4$ раза. 

\par Таким образом, на изготовление новой коробки уходит в $4$ раза меньше материала. Значит, если раньше затраты на одну коробку были равны $x$, то теперь они будут 
\begin{equation}
	x \rightarrow \frac{x}{4} \text{ . }
\end{equation}
Однако теперь для такого же объёма сока потребуется не одна коробка, а $8$. Значит затраты материала на производство $2$~литров сока, станут равны
\begin{equation}
	8\cdot\frac{x}{4} =  2x \text{ . }
\end{equation}
\answer{Затраты на производство увеличатся вдвое.}
